剝奪權利 2.7萬住院病人無法投票

當在囚人士已成功爭取投票權，港島居民金先生卻因近日被法庭頒令送院強制接受精神治療，將錯過明天的區議會選舉。除了金先生，每次選舉都有逾2.7萬名住院病人無法投票。過來人鄧紹斌（阿斌）因四肢癱瘓而住院，19年來從沒投票，他曾建議在醫院設立臨時票站，甚至設網上投票，但均遭拒絕，變相被剝奪政治權利。

不肯在醫院設票站

金先生早前因精神錯亂，被法庭頒令強制送院治療，在東區醫院精神科留院至今逾個半月。他曾向院方要求於周日出院投票，院方以他健康狀況不適宜外出為由拒絕。他日前致電選舉事務處查詢，職員稱不會在醫院設臨時票站，又指法例規定必須親身投票。
本港公立醫院10/11年度提供逾2.7萬張床位，住院人次達97萬，四肢癱瘓病人鄧紹斌（阿斌）曾是其中一分子。他的選區在藍田，但他在瑪麗醫院留醫，19年來從沒投票，「唔會長途跋涉返去投票」。就算將選區改在南區，他也無法坐輪椅去投票，「實在太麻煩」。
阿斌從前不關心政治，近年覺得要發聲了，「我就係一個最好事例，否則變成人球俾人踢嚟踢去，直到老死喺醫院」。他曾向議員建議設網上投票或流動投票車，但不被接納。他去年獲准出院自住，礙於身體不適要長期卧床，預計今屆區議會選舉也無法親身投票，十分遺憾。
社區組織協會社區幹事彭鴻昌稱，曾有長期住院病患者指無法出院投票對他們不公平。他說，選舉事務處可參考在囚人士投票的做法，在醫院設立投票站，或仿效外國接納郵寄投票，病人的政治權利不應被剝奪。
醫院管理局表示，需視乎住院病人的臨床情況，決定病人是否適合短暫離院參與投票等活動。選舉事務處稱，曾考慮於醫院設立票站，但涉及人手負擔及避免重複投票等因素而作罷。發言人指，部份病人不良於行，若安排他們在病床上投票，也會影響保密。
《蘋果》記者

岩喎

無得投票係啱定精神錯亂嘅金先生啱？

點解住院病人冇得投票？
政府應該要facilitate 佢地去行使佢地既投票權

正呀，唔使一車車落來投票，車都慳返

所以健康咁重要，你唔健康，有乜權都會受影響 ！

到時多一堆訓緊icu既投票

應該低學歷，高年齡票值低啲，係咪?

咁就唔係民主啦

2011年...斌仔都死咗啦

老人院反而一車車

有咩人投得落

馮檢基?